[TOC]

# 代码覆盖率工具

## 实现

- [Emma](http://emma.sourceforge.net/)
- [JaCoCo](http://eclemma.org/jacoco/)
- [Cobertuna](http://cobertura.github.io/cobertura/)
- [Clover](https://confluence.atlassian.com/display/CLOVER/Comparison+of+code+coverage+tools)

其中 Clover 为商用软件。

## JaCoCo

全名 Java Code Coverage。JaCoCo Agent 会被加载到 JVM 中，监控并记录 JVM 中加载的类有哪些部分被运行了。程序运行完毕后 JaCoCo Report 再根据之前的记录生成静态报告。所以 agent 必须在测试执行前被运行，report 必须在测试执行完毕后被运行。

### 安装

```xml
<build>
  <plugins>
    <plugin>
         <groupId>org.jacoco</groupId>
         <artifactId>jacoco-maven-plugin</artifactId>
         <version>0.7.5.201505241946</version>
         <executions>
             <execution>
                 <id>jacoco-initialize</id>
                 <goals>
                     <goal>prepare-agent</goal>
                 </goals>
             </execution>
             <execution>
                 <id>jacoco-post</id>
                 <phase>package</phase>
                 <goals>
                     <goal>report</goal>
                 </goals>
             </execution>
         </executions>
     </plugin>
  </plugins>
</build>
```

### 使用

根据以上 `jacoco-post` 的 `phase` 的不同，执行不同的命令，如 `mvn package` 等，生成的报告在 `/taget/jacoco.exec` 和 `/target/site/jacoco`。
